---
title: "Les échappées - projection rencontre"
date: 2022-10-14T23:00:40+02:00
author: "Marie Daviet"
tags:
  - animations
  - ciné
---

En partenariat avec le Méliès, Pau a vélo a organisé la projection du film documentaire « _Les Echappées_ », suivi d'un échange avec ses deux réalisatrices : Louise Roussel et Océane Le Pape.

De Lille à Lille en passant par Rennes, Toulouse, Paris ou encore Nevers, elles sont parties à la rencontre de 200 femmes pour les interroger sur leur rapport au vélo. Des cyclistes professionnelles ou amatrices, des débutantes ou des cyclistes aguerries, des voyageuses seules ou en famille, des cyclistes du quotidien, des aventurières, une cadreuse, ce sont autant de personnes qui ont partagé leurs expériences. Le résultat de ces échanges, c’est le documentaire Les Echappées.

Celui-ci a été projeté au cinéma Le Méliès. Après la projection, les deux réalisatrices ont répondu aux nombreuses questions du public. Du choix du vélo pour ce périple aux apports individuels et de couple d’un tel projet, en passant par les craintes de partir seule ou encore la façon dont les rencontres avec ces femmes se sont faites, les questions ont été variées et ont permis d’aborder certains aspects du documentaire plus en détail.

Une belle occasion de parler vélo en général et vélo par et pour les femmes plus particulièrement, mais aussi pour donner à voir d’autres expériences que celles des coureurs du Tour de France que l’on connaît si bien dans l’agglomération paloise.
